[港台電視] 大自然大不同 逢星期日 2030-2100

約定你，5月3日夜晚八點半，港台電視31！

生物多樣性在大自然中是生死攸關的，
因為在每一個生態系統中不同的物種都連在一起，互相倚靠。
一連六集紀錄片大自然大不同，嘗試用生動有趣的手法，
去紀錄香港不同物種，怎様去適應，去生存。

今個夏天，我哋為你帶來不一樣嘅節目。過去一年，我哋嘅導演攀山涉水，拍低同我哋一齊共享呢個香港嘅六種動物嘅生活。想睇吓你以往無細望嘅大自然世界，記得留意我哋就快出街嘅節目《大自然大不同》啦！

蜂情萬種

香港有數百個蜂類品種，蜂類在生態系統裡極為重要。我們會拜訪勤勞、兇猛和狡猾的蜂類，觀察牠們複雜的生活方式和獨特的社會結構。我們將會看到木蜂孜孜不倦地採集花蜜、胡蜂蜂后建立族群、黃腳胡蜂屠殺蜜蜂等，探討牠們如何各出奇謀適應不同的生境。

推

《大自然大不同》第一集《蜂情萬種》

「嗡嗡嗡，嗡嗡嗡，我是一隻小蜜蜂…」呢句歌詞，相信都係大家嘅集體回憶。
不過其實蜜蜂只係成個蜂類家族中小小一部分，而成個大家族入面有好多你平時唔覺的品種，單單係香港，就已經有幾百種。
而《大自然大不同》打頭炮嘅，正正係香港蜂類！
想知道我哋跟拍咗咩蜂類？記住留意5月3日呢個大日子，然後準時8點半去港台電視31收睇 Daphne Wong - Photographer & Filmmaker 製作嘅《蜂情萬種》

Daphne Wong

睇廣告好有BBC紀錄片感覺

正 巴打開左post
以為冇人睇

做

推推

音樂情人

音樂情人 好耐冇聽佢旁白

黃蜂同蜜蜂唔同類阿
做乜同一集講

睇呢D片 聽住D聲 好治癒

黃蜂好噁心

因為可能篇幅所限

以港台資源都拍到呢類節且好犀利

有婷B廣告

唔記得左睇先
miss 左開頭

真係好似bbc

係 港台/香港人都拍到呢D水平 仲要係香港本土 好事黎

係唔係港台工作人員踩落去

monkeyland 都有兩集wild singapore
香港無就自己拍

蜜蜂真係正好多

港版BBC 紀錄片
其實當年英國佬真係想港台做到BBC 咁嘅level

黃蜂正仆街

Push

弱肉強食
諗起前排條蛇比人搞到冇野食

缺一不可！

黃腳胡蜂呢part好睇
拍得住bbc
見拍攝/剪接/編導同一個人叫黃逐心

缺一不可

yes 就係上面果個靚女

原來蜻蜓食蜜蜂

啲昆蟲遠睇還可以
近睇真係打個冷震

Zoom in加上拍翼聲
真係不了
至驚昆蟲

有重溫了

Thanks
原來我打錯，應該係黃遂心

佢好勁，之前拍咗套《白海豚失樂園》

BBC 級數，

高質到痴線！完場對白“缺一不可”

推啊！

10K view 都未有！！

勁高質

Daphne 上左 日常八點半!!!

快睇!!

岩岩見到都想上黎講

原來佢地都幾疊馬 仲以為佢單丁

講起兩棲類，大家第一樣諗起嘅，相信都會係青蛙。
細細個睇教科書都會知道，青蛙係由卵孵化成蝌蚪，再長大成蛙，不過原來每種蛙類成個配對過程都會有啲唔同，有咩唔同？咁就要留意吓我哋嚟緊個集紀錄片了！
除咗青蛙，我哋重會介紹蠑螈。香港唯一一種本土蠑螈叫香港瘰螈。佢外表得得意意，有「香港」兩個字都已經值得你哋留意啦！
想睇吓佢哋兩種物種嘅愛情故事？咁就記得5月10日準時8點半去港台電視31收睇《兩棲大不同》啦！

#香港製造 #自家製作 #本土生態紀錄片 #支持吓啦 #大自然大不同 #生物多樣性 #5月10號夜晚8點半 #31台 #原來香港真係咁靚 #香港瘰螈 #聽到有香港兩個字都想睇啦 #青蛙下蛋 #唔係講緊嘢食呀

d屎有香港既感覺

兩棲大不同 10/05/2020

繁衍下一代是不同物種的天職，而大部分兩棲動物的繁殖仍然離不開淡水棲息地，可能我們有種錯覺是牠們在水產完卵就是，其實不同的蛙類、蠑螈為傳宗接代，盡顯本領。
沼蛙用又快又多的交配策略，班腿泛樹蛙用泡泡包著卵子懸掛起來，而香港瘰螈把卵子產在石菖蒲葉子之間，使其得到保護。

今晚schedule
2030-2100 大自然大不同RTHK31
2030-2130 恐怖醫學 viutv
2130-2230 空間改造王 開電視
2130-2200 運輸背後 RTHK31

排卵啲聲係live record定effect嚟

小孩騎大車

應該真係咁 好得意

點解可以咁勁咁細聲都收到音

跳落去果下好得意

好似隻狗仔咁\好得意

食精?

好靚

用個西吸精

點解佢得個肚先至係顏色咁鮮豔

好少有既香港本地生態片
真係要多多支持

以前香港電台都有套類似既叫山水傳奇

山水傳奇比較宏觀咁睇 呢套比較微觀

馬嬲仔

最憎

點解

唔搞人果陣幾得意 但佢地10成會搞你

諗起32台成日播果隻豬仔

D馬嬲打交個樣都幾猙獰

橫行世態 24/05/2020

蟹類是節枝動物的其中一目，物種非常豐富，現時全球已發現蟹類超過7000種，在香港亦紀錄到近300種蟹。我們或許以為蟹類只在海洋中生活，但其實不同種類的蟹，分別棲息在海洋、沙灘或者淡水河流之中，甚至在樹林、高山之間都可以見到它們的蹤跡，究竟不同蟹類在演化的過程中，發展了甚麼獨特的結構，能夠適應不同的棲息環境？

So far 覺得馬騮呢集最好睇
除咗拍得好睇，個配樂好得

推一推

rthk自家拍

本身以為係買返嚟

爭女

好好笑 阻人扑野

有樓有____

好現實

推,拍得好靚

有班叻搵野同documentary filmmaker 一齊拍

之前幾集攀過山涉過水，但睇到嘅風景都係平日行山去海灘都可能睇到，覺得唔夠特別？咁要留意聽晚嘅《大自然大不同》～～因為今集要潛入水底！

講起珊瑚，大家可能都會諗起澳洲大堡礁，又或者近年潛水熱點台灣蘭嶼，不過其實香港嘅海底世界，同樣有好靚嘅珊瑚㗎！除咗珊瑚，海底世界仲有好多海洋生物，唔係潛開水嘅我哋，相信平時都唔會見過呢一道風景。

對海洋世界好奇嘅話，睇住預告片過吓癮先啦！然後記住留意，今個星期日（5月31日） 8:30pm #港台電視31 播放嘅第五集《大自然大不同》——《潛覓珊瑚》。

#香港製造 #自家製作 #本土生態紀錄片 #支持吓啦 #大自然大不同 #生物多樣性 #潛覓珊瑚 #珊瑚 #重有其他海洋生物 #海參
#幫手forward出去比多啲人知啦 #5月31號夜晚8點半 #31台
#唔駛擔心 #睇唔到都有重溫嘅

大自然大不同 - 潛覓珊瑚

香港水域發現了84種石珊瑚，比加勒比海的種類更加多。

珊瑚究竟是動物，還是植物？珊瑚會用觸手覓食、互相攻擊，還懂得「生蛋」繁殖？

珊瑚為各種海洋生物提供了棲息的場所，一間間「房屋」又有哪些住客？是喜歡背著海葵到處走的寄居蟹，是身穿堅硬盔甲的琵琶蝦，還是身體會變色的偽裝高手「青蛙魚」？

有無人屋企睇唔到港台？
咩台都正常
係港台三個台都睇唔到
尋晚開始

無野

睇唔到我都可以上網睇
我只係擔心
係咪某啲地方港台發射站出咗事
政府唔聲唔聲做緊仆街嘢搏人唔覺